Apple 將會在 6 月「解封」 iPhone NFC 限制！

從 2014 年的 iPhone 6 開始，新的 iPhone 已含有 NFC 支援，不過除了 Apple Pay 外，Apple 一直在 NFC 上的應用走得相當慢，最多也只是對自家產品裡配合使用，又或者在日本／中國試行交通卡上的整合。不過，一般的開發者並不能隨意使用 NFC。

來自 The Information 的報導指，Apple 有意在今年 6 月的 WWDC 2018 裡宣佈 NFC 應用上的轉變，例如開放 iPhone 上的 NFC 功能讓開發者使用，當然這功能必須在 iOS 12 上才可啟動。這改變很有可能同時對 Apple Watch 進行，因為 Apple Watch 也同時具備 NFC 支援能力。

事實上，Apple 員工已經可以用 iPhone 來對 Apple Park（新總部）的門進行解鎖，而 watchOS 4 裡的 GymKit 其實也使用上 NFC 功能。估計，WWDC 2018 裡，開發者會得到更多關於 NFC 上的新應用方式。iPhone 用戶在 NFC 功能開放後，相信會有更多便利生活的應用出現。

Apple 將會在 6 月「解封」 iPhone NFC 限制！

更多限時免費情報請下載《限時情報王》

真係解先算啦

八達通有冇先？

你問八達通啦

取消Apple Pay 12張限制先

2018

年年都係咁講㗎啦

八達通：NFC整個app黎用太無效率，都係QR code好

其實無得Add 卡落Wallet，次次開App 再用NFC 都唔見得有效率，只係好過無咁解

垃圾apple終於跟隨google

idog有福了，

Android用家表示恭喜哂

八達通

係八達通唔肯比錢apple 咋 人地同樣技術一早可以用applepay 喇

同支閪北姑柒蝗一齊拎住QR code 磨磨磨

但係Apple都唔比NFC八達通app用

你八達通肯分錢 apple 點會唔肯比你用呀，唔見日本 支拿唔肯

分咩錢？全部Android機都可以用NFC Check八達通餘額，係得iphone唔得

人地講緊兩回事，
遲d開放左nfc的話,讀餘額應該會得。
但ApplePay果隻要肯分錢先用得。

其實係我講

唔係唔比
而係八達通太多reader貨 要你地清咁D先開比你直接iphone read八達通

其實呢度都無人知兩間公司傾過乜 一味屌

八達通 網上付款.

其實8仔最低限度可以同visa 同master 傾
先唔理果啲咩sam pay ,apple pay 定and pay
咁做最少俾我地知道佢有做過野先

iPhone 6 已經有NFC，到依家都未賣完

唔做又點？唔用八仔？有競爭對手咩？

其實 壟斷法點用？

八仔 同visa 同master 傾乜？

散貨？咪聽佢9up啦

用信用卡搭MTR

依個係有8仔功能既信用卡,唔係用信用卡直接比錢

八達通係抵屌

但呢樣唔係應該屌mtr 咩？

哦~咁你講清楚啦，呢d係同交通工具公司傾，唔係同"8仔"傾。

不過你想傾乜？人地交通工具公司十幾年前專登聯盟開發八達通來做支付工具，
你宜家先叫八達通開放畀信用卡？會唔會無咩意思？

我覺得兩面都有責任囉,但好多人齋插MTR

就係因為MTR 年年加,大家都積怨

你又啱,我更正 係MTR 同信用卡傾可以用信用卡比錢

正如上面我所講，宜家先黎傾信用卡，好似已經無意思，
因為八達通已經獨佔左交通工具市場。

如果你咁講,咁MTR 出WE7同支付寶又點計
國家任務?

你有無睇個po?

今次ifanboy有冇得唔認係抄android

如果apple開放左nfc 咁八達通只需裝nfc機同整app就得關apple咩事

如果用apple pay俾錢 apple要抽水

咁佢都係出部機畀WE7同支付寶來買單程票，減輕客戶中心的工作。
都未係 "直接用呢d工具去入閘" 。

日本版iPhone 7有felica，8/8+/X國際版都有，只係八達通唔肯加入

開放左nfc仲用咩apple pay
隨時R埋其他銀行合作取代apple pay

港鐵擬引進 QR Code 收費系統

ios有福了，an狗表示恭喜哂
咁啱啲

2018年Apple解放NFC就如當年1863年林肯解放黑奴
Apple重新定義歷史

日本做到
大陸做到
香港做唔到
仲唔係八達通問題
屌你老母八達通
屌你老母馬時亨

所以我話"都未係直接用呢d工具去入閘"，
如果將來真係實現左，到時再算。

要畀錢applepay呀大陸，識唔識字呀，
理想同現實係兩回事，你想乜都用applepay，你都要諗下人地點解會傾唔掂數。

好極端咁講，如果畀你八達通用applepay，但每單手續費都要「用者自付」，咁你肯唔肯長期畀錢applepay先？

幾時先重新定義八達通

上面都有位巴打講左啦，無人知依兩間野做過咩，客觀黎講唔係兩間都有問題咩

大陸同日本 個例子緊加唔可以一概而論
可能果面鐵路公司出哂錢又唔定，又或者apple見到果面客源多賺到錢出哂錢又唔定

我覺得Apple係想抽水先唔畀你用八達通
你睇最近Apple唔畀Steam Link上架，話乜business conflict，擺明係唔想影響佢收入啦
Apple不嬲都想賺到盡

不嬲生意既野兩面都有責任，不過連登咁多ifan
以為apple唔係為左賺錢
何況八達通本身都唔係咩賺得好多錢既行業

擺明係 但哩到成堆ifan有理無理蘋果啱晒 用iphone用到痴痴哋

利申用iphone

話唔定係apple想賺到盡呢 根本無人知兩間公司傾過乜就賴晒落八達通到

有人話日本得 強國得 八仔唔得所以係八仔問題

咁用另一個角度嚟睇 samsung得係咪代表蘋果問題？

根本喺唔知兩間公司傾過乜之下就唔會有結論 你個comment咁多正評就知child登有幾多弱智ifan

samsung做到 apple做唔到 咁又係邊個問題

好先進呀

有無人話過你on9?

係呀 好戇鳩 將個問題過份簡化

咪正是上面隻idog做緊嘅嘢

日本有咁多間ic card爭生意 唔做啲嘢爭生意點生存

香港就八達通壟斷晒 情況點同？點會因為日本做到就代表八達通都要做到？

你班idog都唔知係咪食得屎多 見到踩八達通唔踩apple但明明戇鳩鳩嘅comment都起勢正皮 但係用返同一logic而立場唔同嘅留言又會識得走出嚟話戇鳩

真係唔知你班友真痴定假傻

件事就係apple同八達通都想賺到盡 結果傾唔埋

apple覺得自己搭咗咁大個apple pay出嚟點解要容許八達通抽水

八達通覺得唔加apple pay班user都係會照用 因為根本無得揀 既然加入apple pay陣營唔會多咗user 咁點解要畀apple抽水

根本商業決定就無話邊一方啱 咁多apple盲fan

發現唔撐apple嘅comment都畀人負皮晒又無人reply 啱呀 唔expect你班idog個腦function到 唔expect你班友有思想 繼續宗教式盲撐啦

你係咪on9？如果Apple做到Samsung做唔到你會唔會係咁屌呀
你都on99

Why not?

會唔會離咗題
出面大把post講八達通apple pay啦唔使喺度嘈

遲人幾年發展就唔好拎出嚟講啦

咁多張卡做乜春？

發夠夢未呀香港人

落後過香港既大陸如果全民都開始用到
香港到時先會引入

同qr code一樣

一人一信塞爆八達通個email會唔會實際過喺度討論

想知呢張卡add落apple pay 有冇得拍入閘

而家話開放NFC 呀。姐係俾個API 你，開App 先用到。

如果你覺得開放NFC=任你加卡落Wallet 可以任何時候Standby 住用，咁只可以話你太天真

on9
根本係鎖Mon狀態下拍部機埋去就自動開咗wallet app
你係咪未用過
上網買個nfc receiver拍自己部iPhone埋去試下

無得add卡係一回事, 但人手開app先用到nfc就係一個錯誤概念

你諗清楚開API 俾你用NFC 係咩概念先

開放api即係比你build app用nfc function

但係payment 依然要靠wallet app, 而個fact就係一拍就即開app唔洗手動開
Detect到八仔reader咪自動隊張8仔virtual card出黎囉
你又咩概念呀

Apple鐘意既比你register埋nfc reader 個address由wallet deeplink去個custom app都仲得啦on99

限撚住做乜柒

我都想知
點解要有呢個limit

咁csl d八達通sim大派用場

呃人升上iOS11 再搞尻你

冇

2018年iuser 重未可以用電話畀錢入閘

大部分 Android 都未得

八達通Sim

如果連google pay都做到得apple唔得，咁係

但而家連google都冇份，得samsung獨家，就比較似係收左samsung錢玩獨家

Apply NFC 嘅技術基本已經有齊喺度，所以絕對係錢作怪

Apple又唔肯畀錢， 冇計架

Apple 洗乜俾錢八達通

考古

八仔唔肯俾Apple 不如一人退一步 Apple唔收八仔錢 八仔唔俾Apple錢 好冇

八達通一卡獨大, 點解要做義工, 唔收錢.

死局

Apple 大啲 定 八仔大啲

咁點解Apple又要收佢錢，明明只係Apple用家想有Smart Octopus

因為而家係做生意 要利益最大化 真心唔明點解你會問得出點解要收錢哩樣嘢

喺香港係八達通大啲

apple喺全球有業務又點？唔通吸引到英國人加張八達通落iphone到用？

要比較就只能比較喺香港嘅市佔 咁係八達通高啲

讀過書未 畀啲business sense出嚟好無

你覺得八仔嘅交易量大過apple pay?

以晌香港搭車計，八仔 WIN 晒

支援八達通可以吸引人買

吸引人買八達通？你係咪戇鳩。你究竟明唔明而家件事係做緊乜。

首先香港要搭車搭船搭地鐵就一定係八達通，相信無香港local會次次買飛咁戇鳩。姐係會搭公共交通公具嘅人已經個個手執一張。

咁淨低係啲咩人，一係好似林鄭啲離晒哋嘅人，一係老人家、師奶哩種唔接受電子支付嘅人，咁加入apple pay陣營會令到八達通多人買咗？根本現況係要用嘅人就會有一張，唔用嘅人都唔會買返張。

再諗，如果八達通加入咗apple pay，最有可能發生嘅事情係乜？就係個個去便利店、搭車都唔帶八達通實體咭，改用iphone拍咭。

但問題係啲user每次用apple pay交易，八達通都要畀apple抽佣，但本身搭車係一定要揀八達通嚟畀錢，咪姐係要八達通要無故送錢畀apple，正常都唔制啦。

再講搭車以外嘅交易，搭車以外嘅地方基本就有齊晒nfc機同八達通機，如果user們拎張八達通咭出嚟交易，咁八達通就獨食晒啲佣，對八達通而言係最好。一係就user們用apple pay但係揀入面嘅八達通咭嚟交易，咁八達通都有錢收，但少過用八達通實體咭。

咁個問題就係，合作要令八達通獲利，就必需有一大班user係用開apple pay交易而唔用八達通，而合作之後會吸引到哩班唔用八達通嘅人加張八達通落Wallet再轉用八達通交易先得。不過好明顯唔work，因為用開apple pay嘅人咪繼續用apple pay入面其他信用咭，因為八達通又無儲分又剩，最多得個自動增值順便儲埋分，係唔會吸引到哩班人由wallet入面其他咭轉去八達通。

八達通嘅優勢在於壟斷晒公共交通公具，要佢同apple pay合作等於送一個自己壟斷咗嘅市場出去畀apple瓜分收入，傻嘅都唔制啦。

真係唔明點解你班友會覺得八達通戇鳩，你班友先戇鳩鳩，成班未讀過書咁，唔識分析、唔識搵資料、唔識用通，淨係一味死撐同自己同立場嘅人。

讀餘額唔會因為開放nfc而有
因為iOS 11已有nfc api 讀nfc tag
八達通要開放讀餘額一早開咗，唔使等
所以肯定係八達通問題

話你戇鳩怕你嬲

班idogs都係最想搭車用iPhone入閘，帶少張咭姐。

又唔諗起而家搭車淨係用得八達通代表乜？代表八達通壟斷咗公共交通公具個市場。

同apple pay合作代表乜？代表送個已經玩晒嘅市場畀apple，代表喺啲本身自己獨食晒啲佣嘅市場同apple分佣。

上面有人話apple使乜畀錢八達通，幾肯定講哩句嘢嘅人係無腦，而家apple想踩入去八達通壟斷咗嘅市場重想唔畀錢？

Who Cares，得你哋冇得用Smart Octopus

香港計支那寶v7pay都多過你個apple pay啦

哩個post上面立場又親apple 之前開post又串google assistant無廣東話再加埋話siri好用

而家駁唔到就扮samsung user

做apple打手做到精神分裂

未必

iphone 7/7plus 到底有冇 NFC FELICA CHIP?

巴絲兩種講法都有

日版iPhone 有 其他地方冇
iPhone 8全球有

但app store唔見有人整nfc app ge?

出體時聼聽返嚟 發達窿已測試過 唉OS 11 係有 API 擺到落個 app check 餘額 係用到的

點解仲唔出? 有人講咗原因啦

點解冇第三方出呀又? 因為個衰窿一早同蛇果申報咗 如第三方 Apps 出呢個功能就同佢本身個 business 有 conflict 一早封咗後門啦 你第三方上唔到架㗎

咁點解Android有第三方app check餘額？

你認為蛇果同安撞個 terms 係一樣？
大把 Apps 安撞上到架 蛇果上唔到

Apple心諗，你邊位，要我俾錢。行撚開啦屌你老母.jpg

所以應該要有人打開個缺口 九巴近來有新聞話研究緊信用卡或者手機俾錢呢啲方式俾車費 佢真係實行嘅話咁樣一嚟可以吸引啲人搭九巴 二嚟可以擴大apple pay Samsung pay 呢啲使用率 三嚟又可以再俾壓力狗鐵 但狗鐵面皮厚到頂到呢啲壓力咁就冇得講

年年都咁講 死基佬

九巴多數都係 QR Code
另外狗鐵都將會裝QR Code

到時搭車又要等班柒頭皮慢慢掃

其實要方便遊客一定係裝Paywave + Paypass + 銀聯閃付 3合一機
無論咩國家遊客都用到

可惜 金管局推個快速支付係QR Code Based